\setphysstyle{ЛФШ 2015}{Эксперимент. Постоянный ток}{9 класс $1$}

\textbf{Оборудование}

<<Серый ящик>> с пронумерованными выводами, омметр. Внутри <<серого
ящика>> находится пять резисторов с сопротивлением $r$ и один резистор
с сопротивлением $R$, соответствие между выводами <<ящика>> и
нарисованной схемы неизвестно.



\bigskip
\textbf{Цель}
Найти сопротивление резисторов ($r$ и $R$), входящих в черный ящик.

\bigskip
\textbf{Задача:}
\begin{enumerate}
\item Измерить сопротивление между выходами серого ящика.
\item Предложить способ нахождения соответствия между выходами
  <<серого ящика>> и выходами указанной схемы.
\item Определить значения $R$ и $r$.
\end{enumerate}

\bigskip
\textbf{Разбалловка}
\begin{itemize}
\item таблица измерений --- 4 балла;
\item вывод $R_{14}$ --- 1 балл;
\item вывод $R_{23}$ --- 1 балл;
\item найдено соответствие --- 3 балла;
\item получено $r$ --- 1 балл;
\item получено $R$ --- 1 балл;
\item найдена погрешность --- 1 балл.
\end{itemize}

\clearpage 